你估你幾萬蚊人工真係好高人工咩！！！

香港地，比你一個月10皮，你估你可以做到有錢人？傻仔，你依然一世都係中等偏下
你做足一世先得2 3千萬，大把中產層樓都唔止呢個價啦

建議無父蔭嘅可以提早收工，一係返hea工，一係拎綜援，講完

你啱
所以我唔會生仔
搵到錢都係食玩瞓

十皮都唔係中產

清坐咗幾耐
忽然間先開心大發現？

見返工好多奴隸以為5 6萬好高人工

態度正確

如果無資產，搵6萬長遠嚟講真係唔多

拎綜援 good

真...
當你冇風冇浪
25歲左右先開始做野
一生人平均搵10萬一個月
做到65歲都係4800萬收入...
唔好同我講一路做野一路可以投資exponential
投資可升可跌
神童輝都可以輸埋幾十億

咁老闆唔加人工俾你
都係同樣理由
2萬同10萬都係下等人

岩啊，睇見啲基層虎媽用盡方法谷個仔，就覺得好無謂

俾盡你個仔咪又係打工，咁辛苦做咩

就算巴菲特都輸到仆街

無資產，月入20萬都只係剛剛到中產

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

1條友揾10萬1個月, 其實可以用d 錢投資

所以要跳去下一個階層
係要多過一代人既努力先得
你諗下若果你個仔起手有4800萬
到你個孫個陣應該可以掹車邊入到上流社會既底層。
當然都有人真係叻仔加好運可以係有生之年由窮人彈上富豪既，但真係極極少數，而且運氣佔九成九

係連登
一個月一百萬先叫中產

最近深明呢個道理
覺得做人好無謂
有冇人可以解救下我

從來有錢人唔係靠打工發跡

你又講得好岩喎

all in arkk

住公屋搵兩三萬先係贏在起跑線

啱呀
低下階層就係要俾個藉口自己唔進修唔奮鬥
我都幾贊成樓主嘅論點
起碼可以呃到唔少人
令佢哋唔想奮鬥唔想上位唔想改善生活
令到肯奮鬥嘅人少啲競爭你話幾好呢

有無父蔭無得揀
怨嚟都無鳩謂
但...
條路自己揀
下一句都唔使我講啦

幾萬人工的確唔高
但生活起上嚟一定好過萬幾蚊囉

正確 不嬲都係咁覺得
6皮根本仲係冇機會上流
所以唯有搵更多

利：搵緊350k

認真答
啱啱出嚟做嘢個陣1-2萬加到大概4-5萬係真係輕鬆咗嘅
首先最重要係租到自己地方住，然後之後租到大少少兩個人住
2個人夾埋啲錢
可以開始去下旅行
奢侈品可以買下，壞咗嘅必需品（eg 電器）唔洗太考慮都可以買返

6萬以上就開始冇乜感覺，打工頂到盡，十年內做埋上司個位都係講緊十幾萬一個月
其實生活真係唔會再有啲咩大嘅改變
都係返工放工食瞓痾
買樓？買囉，無父幹都係清袋㗎啦，都係唔值㗎啦，又過咗之前20年買咗樓一定會升好多嘅年代
呢個trajectory儲極錢都唔會真正財政自由，都係要打工

心水清

打工打到 (連花紅) HKD4m-8m (ie ~1m USD) 一年嘅真係唔多
當然自己生意就可以好唔同
不過做生意就真係好睇性格
唔係個個有個種創業嘅精神 (當然加埋自身capital + 天時地利啦)

咁你拎緊綜援未?

下一代就敗哂你成副身家啦

真係好低級既post, 拉

10皮喺香港絕對夠用啦

奴隸政策係咁架啦
你搵幾多錢都好, 你既開支同樣高, 唔會比你有機會升抗

你搞笑？ 一隻snow賺你十世錢

你搵到10皮未

4800萬唔夠洗過世咩

Same here

支持樓主 放棄人生先係正確人生態度 有上進心嘅人都on99

可能佢地以為打機咁
4800萬好少

算高

當然你要租君臨天下住，日日食好西，追電子野名牌袋，咁十萬都唔夠你洗

一個月你用得幾多？
搵少啲又唔駛揹鍋又唔駛鬥爭
返星期一至五，朝九晚六
拍拖，比家用之後仲有錢儲
點解要係啲有鬥爭又比人推晒啲嘢比你做嘅地方做
話我冇大志都係咁樣
人生係要過得開心，為咗錢日日唔開心有咩意義
搵多兩三萬你啲錢又可以點洗？
買樓？都係一個社會鎖住你迫你做社畜嘅籍口嚟
到時捱壞身你有錢冇命享

點會夠 如果玩車追名牌起碼15先夠

樓主講得好
希望其他連登仔都效法樓主做月光族廢人

all or nothing? always somebody richer than you. even you are Lee +x
SO?

人地十萬人工 生活質素好過你hea工啦 你hea工一個月有幾錢駛 人地供埋樓都仲有6-7萬

傻仔 其實搵幾皮都可以好撚hea
低人工既反宜辛苦

其實不無道理
根本要超辛苦先會再多少少人工
何不活得簡單自在一啲

傻閪
搵唔到兩球一個月
都唔算係一個人喇
搵啲10萬嚟講

Noted , 繼續番工先
唔想因為你呢個post由四萬幾變到得幾千蚊

支持全民綜援

證明你只係搵萬幾蚊嘅普通人, 月入十皮識投資樓換樓有幾難上？

Ching拎綜緩未

好撚on9

搵2~3皮又走出黎開post話慘

搵5~6皮又話岩岩好夠

搵10皮又話唔係好多

就黎搵20萬一個月都可以吹撚到自己第三世界咁慘，有人質疑就話：「算啦，你都唔係搵呢個數唔會明」

搵100萬一個月我都可以吹撚到月月清
供緊個3億單位一個月淨係供樓冇左80萬，供緊部車又5萬，請個司機又2皮，兩個工人又成皮野，仲有d基金同保險，仔女國際學校每月又3皮，俾埋家用，每個月得返5千蚊食晏，香港地搵100萬一月都係儲唔到錢

又來個種富不過三代既論調

做唔到有錢人，起碼食玩住都好少少啦

bt掉返轉諗又有幾多人真係想發達
依家啲人直頭仔都唔想生
如果搵到十皮八皮其實無細路都幾好洗下已經
最緊要記得儲定錢買啲年均3-5%回報既穩陣投資for退休就夠

成個post都施永青黎嘅

十皮都ok

夠洗呀
但唔算係“真係好多錢”
都只係中產階層

退一萬步睇
你有層自置公屋加兩三球現金，剩係食息
都勉強夠窮住過世

所以個point唔係D錢夠唔夠過世
而係D錢有冇多到可以俾你跳去下一個階級
人各有志冇問題，純粹個topic講緊48M都只係中產，唔好以為好多咁解。

今日香港有邊個商賈巨富係第三代以上
我淨係諗到盛品儒
大部份都係第一代白手起家

算叫做ok啦

傻仔，搵5-6萬儲夠可以去英國嘆
你一世老綜啦

30歲AO 6.6萬AO入職3年Act SAO逗緊十皮啦 當22歲入職25歲已經10皮

夠啊 但唔好生多過一個囉 同埋老婆仔女老豆老母唔好有咩大病

唔明點解呢d post 點解咁多人正評
有10皮野一個月已經好夠玩啦 係度同有錢人比較有咩意思 你要比 大把人有錢過你 但窮過你既一定更多
因為唔會夠有錢人有錢就鳩hea 完全唔明白個logic 咁都有人認同

要做上流社會唔係有錢就得
係要有成個家族
權力比錢更加有用

人工係用黎bump大個本炒股
你估真係有人靠人工致富?

呢度嘅思維負面得好恐怖

如果對於屋企人係負擔嘅人嚟講 搵幾萬會令佢地冇曬社會福利同保障 分分鐘衰過搵萬幾嗰時

去到富豪級就係啫
如果幾千萬起跑識栽培，幾代生活無憂有幾難？
啲醫生嘅仔女好多都做得返醫生，上一代有資源有知識已經好唔同

社會同地球負載力有限
個個都幾十萬咩 咁邊個做奴隸?

其實靠月薪為主要收入來源，無父幹/家底/資產/被動收入，永遠都會有「手停口停」的風險，亦唔能夠突破命運成為富人。

所以買下六合彩是必要的，精神勝利

至少儲到舊本去博一博

你無幾萬連博既資格都冇

收入中產同資產中產係兩回事雖然樓主講野偏激左少少，但有佢道理

我覺得淨係人工好難定義，加埋資產就差唔多

根本呢代人冇可能同上代鬥
有一層樓已經屌打好多新一代
有幾層已經冇可能鬥

時代一定要轉變先可以將d錢重新分佈
簡單d講,任何奉行資本主義嘅社會,每隔幾百年就一定要發生一件大事,令到啲錢可以重新分配喺呢個社會,如果唔係財富只會積聚喺一部分人身上

關咩事，今日白手興家代表第日佢一定富不過三代？即係李嘉誠個孫第日一定窮？

香港富三代以上可以睇
何東，冼德芬，加道理，鄭裕彤....
都未計好多冇咁有錢既富豪

家道中落當然都有啦，但絕對唔係你所講有錢就一定會俾下一代敗晒個種富不過三代既講法

正確

屌啦 幾皮嘢都窮
之前嗰月入六皮PO
講到同月入皮幾一樣咁慘
又話要供樓養車家用仔女學校補習
買乜買物又乜乜柒柒
大佬點生活你自己有得揀架
大洗開又改唔到
養車之後又養遊艇
之後又養太空船？
咁月入一億美金都係月光族啦
屌你老母

大學畢業做打工仔 = 人生已完

真係唔係，兩公婆各10萬又夠慳，佢地既仔女就有可能係

Exactly

李+x都話富不過三代依個說法過時啦
唔洗講有幾百億嗰啲富豪 你臨死有幾億都夠搞個家族基金養你啲後代 佢地想敗都冇得敗

一個月得一萬

香港地都幾灰
top 5%收入都唔算middle class

收到
我日日準時收工
heahea下
最緊要上連登
呢幾年風雨不改
日睇夜睇

搵10 皮以上仲要投資回報唔錯先有機會去中產.

所以放棄左好耐

其實冇錯，2-3千萬到頭來只係人哋1-3層樓
所以真係要諗諗點理財
但又好多到尾仲衰過放喺銀行

你叫月月清既公屋連登仔情何以堪呀

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

【借錢梗要還】80後欠卡數329億 95後卡數更激增近六成

咁你真係未get到
錢梗係唔怕多
10萬一個月亦都真係對大部分人嚟講都夠使，做到退休都得
不過人工又5萬加都10萬嗰個分別真係細過2萬加到4萬
20->40K = 夠錢生活，自己租樓，有啲嗜好
60->100K = 做多咗嘢，交多咗稅，可能旅行去好咗少少

去到100k，你問我寧願再搏吓升職，定係一個星期返4日不過減人工減到80k，我真係想少啲嘢做
不過打工邊到你揀，通常唔搏就等於無potential啦，走得啦 （男女都係，女人一定比人問係咪諗住生仔就hea做）

月入中產
幾十年後先可以谷到一個資產上係中產既後代

3億你點月供80萬

+1
最好大家一齊累鬥累
月光族,掃地,洗碗,住公屋就最好
岩唔岩聽呀樓主

有乜可能呀醒目少少都識走灰色地帶啦大把新移民係上面又住大屋又盛 嚟到香港咪又係可以申請綜援住公屋

一定要做到最有錢果0.1%既人先會開心
其他人全部可以燒炭
無父幹,一出世無幾層樓,直接跳樓死撚左佢
砍掉重練,咁就最岩聽喇

樓豬 係五毛 係分化撚 係共產主義撚

就係因為香港地好多你以為好撚上進嘅傻仔思想造就幾多奴隸出嚟你知唔知你呢啲思想令幾多人焗住做爛市唔開心呀
我講事實，比大家認清現實再決定點做人態度有咩問題？

係連登冇人會覺得高
連登仔全部fg 60k up

月入20萬，一年都儲夠首期啦，年年生幢樓，再過幾年就remortgage都可以生樓。

你做乜咁認真回覆

60k咁小？1000k ar ching

終於有

你講得啱 不過聽過話如果覺得你冇能力act sao既話會叫你自己走

agger 係自己能力範圍上搵到最多既錢已經好叻
要咁比既話 誠哥都可以話自己係窮撚

話10萬唔夠洗
一係傻鳩 鳩up
一係弱智小朋友
睇你點用架姐
你話要租樓住5萬蚊個月
實唔夠洗
住2 3萬又得唔得阿 當你人多 住3房先係咁既價
你搵10萬洗11萬一定唔夠 唔好係到講經啦

所以要做黑驚，拎庫存d ice去賣，隨時賺幾個億，然後賣完又可以拉班毒販，繼續升上去，做埋1 哥可以得閒發動d白衫人事件影響當地樓價，然後入重貨，等個價升返放出去，又賺幾個億。

比上不足 ok 去做返垃圾啦

係架啦 有錢人眼中你地全部都係可供使喚既窮人

三和

如果fresh grad開始搵十皮就有機會做中產
中年先月入十萬
供樓家用養車養仔女
一個月得返幾皮點中產

其實我都有同感，我平均搵緊6,7萬一個月，扣左供樓(同屋企人住) 同家用，其實一樣係買唔到另一層樓，人生就係為供樓而活咁

到底月入10萬好？（0資產）
定資產3000萬好？（月入2萬）

到有錢嗰陣 又會話身高 智商 外表唔及其他人
除非你係連登仔尊敬嘅反共大先鋒 咁就可以override 其他條件

香港樓市唔大插既話根本無乜可能向上流，就算唔係炒價，結婚生仔都要買樓la，但係咁既樓價已經將大部分收入吸走晒，仲點投資增值

on9

30m我拎去投資，or收息，點都好過10萬+0資產。

係香港，30m買樓，收租都分分鐘有10萬，但隨著香港無敵既樓價不斷上升，你既資產值都會增加。

咁有無人可以講我知條街揸跑車果啲係咩人

想做十萬窮人》兩萬窮人

要俾dsd有咩著數

工字不嬲無出頭 但唔賺錢點交租供樓食飯娛樂交家用拍拖買股票

父幹
做生意
工字不出頭

做咩無啦啦要同有錢人比？

搵10萬只係佔香港2-3%人左右
比連登仔講到周街都係
好多人都會意圖悲劇化自己，講成全世界都係好好得自己最慘，都係保護自己既一種方法黎既

冇錯，香港有錢人係好多
但唔係多到周街都係既地步
10萬收入都唔叫高，真係幾好笑

中國閪囉 窮得黎又冇讀過書 又野蠻又短視
你講緊physiological needs我地已經講緊love and belonging 同esteem

冇錯 依啲就係邪惡西方帶比我地香港人既價值觀

唔好俾d放負撚影響到，錢點會有人嫌多
唔好話要幾千萬身家，儲夠1/2球都夠你係外國頹頹地咁生活好幾年啦

唔講以為你好有錢 笑死

富不過三代只係警語黎。。

所以大陸人口政策都可以同化你香港

投資? 回報率有幾高? 唔會輸?
你搵十年嘅錢都唔夠人地一買一賣

無父幹咪做下一代既父幹
唔通代代都做社會基層咩

我拎一半買收息股
每個月已經收10皮
淨低一半慢慢洗都有排玩

咁你要揾多d 錢先有得投資

真，我得1x k等死中

10萬應該難d
普通私樓嚟講，收租回報應該得2厘（扣埋雜費地租差响交稅）

錢永遠冇人嫌多

我都好好奇要幾多錢先有人嫌「多」

一個都唔好生啦
生活過得咁苦
老豆老母湊大你咁辛苦
爆一件出黎自己又要捱個細又要捱返咁辛苦
淨係為咗享受中出果瞬間
唔係自撚私係咩？

得你識得投資? 人地本身有錢嘅就唔識?
你唔明個問題, 你永遠只會係奴隸

其實係,香港只能生存,唔可以生活

巴打識啲野
得錢係冇用

月入十萬都奴隸, 真係唔知你揾幾多先可以笑

笑撚到

係呀一出世 見到自己唔係金鎖匙出世 就要立志 hea 足一世
然後下世就做到 二世祖啦

唔係嫌唔嫌多，貪心與否既問題
純粹係想講48M係唔能夠擺脫中產階級呢個事實

小學雞智商出既post

真係好受小學雞歡迎

想知話10皮好少錢嘅人
每個月搵幾多？
定係個個住緊山頂淺水灣？

成世都十皮，之後你個仔可以做中產

48M至少生活幸福人生美滿唔成問題

支持樓主既直接跳樓講完

咁呢個我認同，
少一半甚至得三份一，都可以comfortable life
所以月入10萬但aim既係發達去上流既，真係好少錢
但若果只係想comfortable life既10萬可以好足夠

同意樓主

誠哥 大劉果d 點計？
依家d 首富好多係一代上去

資產有五千萬+單人月入不少於20萬先叫中產

唔關事，搵十萬個人都醒神啲，唔計體力勞動既工，十萬月薪既位帶俾你既唔止係金錢，仲有權力，或者工作上的滿足感。

相反萬幾蚊既工多數係沉悶而又重複性既工作，身邊同事都係廢柴，環境充滿負能量，慢慢你就做咩都提唔起勁，變成廢人

關我鬼事咩
佢係要整爛個玩具
我都做唔到啲咩
有錢就儲錢
夠錢就移民
得閒就洗係開心既地方
講完係咁多

見識過真正既有錢人就覺得所謂上進根本就戇鳩
上層既人緊係想你努力唔係邊有人幫佢做野
成班窮閪係度鬥邊個叻d勁d高尚d
根本係上層既人眼中全部都係垃圾冇撚分別
專業人士都只係人工比較貴既奴隸

我反而會，搏一搏

當你真係幾萬人工一個月
你就會發現成個人已經係賣左俾公司
一係返工返到八九點
一係拎埋返屋企做

好似我依啲單身狗
根本就洗唔曬
睇住副身家係咁升
樓又買唔起
又無曬自己私人時間
又有咩意思

利伸：唔會花幾十年時間人工去換狗屋

其實最大嘅分別真係上到車同上唔到車

好多大搵一兩皮同到佢搵四五皮嘅生活質素都無按比例咁提升

假期食野可能食好d，買下玩具手袋，旅行洗豪d
但平日大把時間都係但到隻狗咁一樣同人迫地鐵巴士

人工升左幾倍，加辛都幾倍，但生活都唔覺輕鬆左幾倍同多左享受

你自己上網睇下佢2個靠咩上位先啦

咁又唔係wor
可以搵到10萬一個月嘅人一定有唔錯嘅能力
做一d穩陣嘅投資
複息效應之下搵到唔少錢
我覺得投資一定係普通人向上流嘅主要途徑

講得好啱，根本就係唔同層次

誠哥同大劉算唔算係我所講既極少數叻仔加好運？

同埋李嘉誠老婆莊月明本身屋企有錢的
即係佢有今日既成就都係要有前人種樹先做到

起碼唔係窮人先喇，餐揾餐食舖舖清你試過未

買幾間細既上車盤出租 或 分出去做劏房，回報都應該有3,4 厘架

好有同感

你自己睇下佢講咩先啦
幾代人喎

點睇香港10m assets 有50萬人
個50萬人資產中位數係17m
即係基本上有20-30萬人乜都唔做都有10萬被動收入

即係你行出街，仲未計啲後生律師醫生banker,
每十個人至少一個自己或佢老公或佢老母，係淨係日日淨係坐喺度屙屎都有已經10萬

成個post 都on9
自已搵唔到錢就叫人向低流

俾你你要搵2 萬定搵6 萬？？

所以我不嬲反對香港啲社會福利，明明大家都係窮撚，佢哋就有得派，我一個月先得幾萬蚊又要交稅又無得派

你想過好啲生活 但又話住公屋 你講緊咩 定你覺得住公屋生活好好....

資產有5千萬收入0我都覺得係中產
比起月入資產上升速度仲快過你做野

係啊 但你嗰時都65歲 仲玩到啲咩 玩得幾多年

咁我都只係覆番樓上講要靠社會福利同保障維生嘅階層姐 咁樓上意思都係講緊如果搵多幾萬蚊會令到嗰啲階層嘅人冇晒福利 咁我咪覆佢有大把人都走緊灰色地帶囉 可以又有資產又拎福利

想知樓主搵幾錢

不嬲覺得唔高 但有資格結婚生仔 過一個人應該有既生活 生仔 供樓 etc 好多人揾60K 都係月光咋 低過呢個數真係好難養仔同供樓 想做人都無資格做

誠哥大劉發蹟嘅年代個economy boom緊
而家香港係late capitalism 個economy stagnant緊
無得比較
你如果搵到個千禧年後都仲白手興家做到咁有錢先算反論

啱

最好笑係D樓奴比兩成首期借幾百萬上車話自己買左樓
賣身當買樓，香港人真係識包裝

富不過三代，幾百/百鳩幾年前既野黎，個陣啲人 平均生命得30幾歲，有第三代都好勁

哦 咁你咁講 搵十萬都可以做到

中產被動收入多過大把人份糧

無更多嘅月入點累積資產？

學校入面竟然會講真相

即係25萬人淨資產有17m
不過想知點估計佢地月入被動收有10萬咁多

一層供斷嘅樓（當3房）閒閒地都過千萬資產
無記錯10萬人流動資產過10m

主要係有錢人太有錢
拉高晒中產個standard

我寧願做十皮一個月嘅基層

無父蔭唔緊要，最慘係屋企幾個拖油瓶

其實冇問題架 但搵到呢個數仲要咬老綜又有咩意思 調返轉來講 本身都咬緊唔少社會福利嘅人又有咩能力搵到呢個數 本身有能力都唔會志在你果一萬幾千

所以啲人走灰色地帶都係因為收入或者資產啱啱好超出左佢嘅要求 即係本身係窮但又唔夠窮所以先走精面姐

唔關事啦 睇你係一個咩人嫁姐 係貪嘅 有幾多都會貪啦 香港地愈有愈貪
你自己google下 今年一單係有碧瑤灣呃公屋 一單就有5個物業住公屋
講真 邊有灰色地帶 係因為太多人人地唔得閒查你姐 有人舉報/vet中你 你搵其他人渣都死啦

我professor都係 佢同我地講 讀得依科都係想搵錢 佢話搵錢係靠炒股票炒樓 唔係靠拎個爛鬼牌打份爛鬼工 打工你月入幾多都係窮人

你個名好撚有說服力

類似啦 唔知鐵唔鐵 但今年FG都搵到份>20K嘅工囉 一個冇讀過書嘅毅進仔都搵到啦講真

諗起波叔個仔

搏咩？
生個仔出來做人奴隸？

月入嘅意思 係一個月固定做某啲task嘅收入 係固定嘅數目
但投資某個地方/股票 可能幾個月後大爆升左幾十幾百倍淨好多錢政富 呢啲好難叫做月入

係wo除非何家個種有錢級數
根本全部都係奴隸

其實基層定中產 呢d名銜對做人同生活有咩分別？
唔介意月入100,000做基層
或者月入1,000,000你叫我做窮人又得

去做警察
人上人

咁就係個人邏輯問題
點解幾萬人工就要賣身無曬私人時間？
一係搵過份工
一係做野學下走精面

真

樓主好球

點到去下一個階層會點？你當打機升lv呀？
事實上你係乜野階層唔會影響到你生活
你一個月搵一千萬都可以自稱基層

都係睇自己鍾意點既生活

做咩咁酸人地高人工啫

資產同可流動既好唔同wo
正常香港中年人冇衰做生意、賭、比人呃既話
都係住緊起碼700幾800萬既樓，甚至上8位數
你留意返人口統計，好多好似好貴既屋村，住戶入息中位數都係3萬幾4萬咋，仲未計唔係戶戶都係1個人做野
依班人資產係好高，但唔係可以流動，更加唔係咁多人有兩層樓或以上

就算有兩層樓，當你一個收租收15000好未
依個被動收入都絕對唔夠你唔洗做野下生存到
我都唔知你「20-30萬人」咩都唔做有10萬被動收入係點計返黎

同埋我都係話2-3%人係搵10萬或以上(政府統計得出)
即係每100個人都有2、3個係搵10萬或以上
咁你都可以話係「總有一個係你左近」
但你忽略左個97個月入5位數既人

岩嫁，成日同人講你成功99%係幸運，因為人生太多不可控制既野，冇需要睇到努力佔比數太大

所以就係睇你有幾滿足
有好多人完全唔好名牌
基本上搵5、6萬已經好好洗
夠你追下電子產品、坐下J CLASS、食下米芝蓮、買下車

好多野都有分唔同級數
最頂尖既當然係好貴，一隻錶都千幾萬
但以高級版黎計，好多野都係月入5、6萬負擔到
高級相機咪2萬幾一部，高級顯示卡咪萬幾蚊張，有下牌子既錶都唔洗10萬，benz唔追s class一樣50幾60萬買到
仲要你可能每2、3年先換一次，點會玩唔起?

咁應該點發達

我唔返工 你養我

窮人最快致富方法》做藝人

有幾可可以收現金避稅，普通打份工得嗰萬零蚊都超過申請公屋個收入上限，何況搵幾萬嗰啲？
大劣人還大劣人 佢哋靠手段搶香港資源 香港人做咩要學佢哋

咁講啦，幾萬蚊人工對比起有錢佬的確唔高人工，人地當係碎紙.......

不過咁，呢個世界既運作就係99%財富集中係1%既人到，姐係講白D有90%以上既人都係平凡平庸既人，呢類人注定係要幫人打工(最多自己做下小生意)，收入有一定既上限(月收入由0到幾十萬不等)，而有錢佬講緊係每日收入幾十萬幾百萬都唔出奇。

咁如果90%既人係平凡平庸(姐係我同你)，咁你會揀做人工高既平凡人定人工低呢? 搵一萬五一個月同搵十萬五一個月又係咪真係生活上同埋對後代完全冇分別呢?咁我又唔覺WO ，咁當然下下拎有錢佬黎講，一個搵萬五同搵十萬五既人對佢地黎講都係垃圾，咁比較冇意思，緊係同番一樣平凡既90%人比較先岩

幾萬蚊人工至十幾萬人工對有錢佬黎講係唔高，但我地呢D人注定係打工仔平凡人，冇人做到誠哥/馬斯克，就算有人突破到都係萬中無一。咁係咪一世打工仔就要放HEA晒咁搵一萬蚊一個月就算呢? 如果有能力，又做到，點解唔做人工高少少既垃圾? 反正一世都係垃圾，做舊人工高既垃圾總好過人工低

咁當然你話你淨係想HEA，搵萬幾蚊自己一個痴屋企住過世咁我OK，呢個係你願望我唔反對 但我只係想講搵十幾萬同幾萬同萬幾的確係有分別

其實真正既Utopia要由人工智能黎決定，因為人類一定有私心，同埋人工智能既Utopia係會好不公平同殘酷（但會效益最大化，同埋極少不公義）。
現階段呢個世界既財富不均有排都未完，窮人都係食住屎先

所以搵到足夠生活，就要追求多啲其他野，例如知識/文化藝術等等。意識到呢個係一個死局既人唔多，如果自己係醒覺左既，就更加要珍惜同實踐

？？你係咪prove咗我個point

資產唔流動同佢有冇回報冇直接關係
exact7ly 就係好多人揸住pay off 咗嘅物業
有25萬人揸住至少為（係至少） 17m， 我比佢收租加投資有5里都已經70k個月（ok可能冇10萬）

即係當你睇政府個stat話你收入係全香港top 10%/5%/2%好似好高好勁，但係其實有一班人disposable income 一定多過你
ie 我個point ：香港真係好多有錢人
打工搵十萬嘅人唔多，不過可以有“人工十萬”生活質素嘅人其實唔係咁小
每十個有一個屋企係咁都唔少啦係咪
搭地鐵望見幾百人都已經有一堆

個班住住8位數樓嘅人可能收入得40k，
你話佢冇佢冇流動資金
喂你要計佢有40k disposable income 喎
我就算搵得多過佢，但係如果我要租價值1000萬嘅樓，我都冇40k淨啦
佢將佢收租個potential return 換成咗唔洗交租，少啲支出姐

你比一間直1億嘅樓我然後話唔係流動資產，唔同我唔係有錢人？我唔識放租然後自己租間平啲嘅1 bedroom然後個difference 變做disposable income?

咁你想點

夠使就得 咁執著做乜?

連登仔真係上流社會樂園

十萬？
醫生都係十幾廿萬一個月
真係求奇炒樓都賺過幾倍啦

做醫生律師真係冇錢賺
唔明點解啲人仲話係人中龍鳯

樓豬就係逗緊萬幾蚊 岩岩比個搵十萬既上司串完
係到拎緊同情

做唔到富豪所以搵萬幾同搵十幾萬無分別

咁認真回樓豬

全香港百份之幾嘅人月薪有10皮 你睇下數據先

咁仆街喇 出面條街95%含得撚

有冇諗過可能生出咗第二個列寧？

每隔幾百年？

可否分享一兩次事件？？

華人又唔同講法 窮嘅咪又係照生照粗養
我公司個clerk 大我十年 搵少我一萬 都夠擔生
我manager搵緊9萬一個月老底 都只係生一個仔 比個仔學琴學踢波嘅時候個clerk仲儲緊錢出佢人生第一部車......

6600萬年前 隕石撞地球 地球洗過牌

班友唔睇數據，唔做高風險，淨係買美國國債收息，呢十年可以點蝕？
搵幾萬都係窮人由班搵1-2萬既連登仔講出口，真係好有趣

又要住又要有2-3球資產，當房署on9 查唔到你資產？

我話自置公屋呀屌你

Sor 我睇錯，
有層自置公屋物業，就唔洗維修唔洗管理？2-3球收息夠過世？咪玩啦

ching, 佢話奉行資本主義嘅社會喎

屌得靚

一堆人都唔明樓主想講咩

搵十萬唔多係真 有父蔭大哂都係真
但做人可唔可以唔好咁虛無
搵十萬至少比搵一兩萬好
可以租貴少少既樓 食野買一般野唔洗睇價錢
同埋最重要搵十萬就可以再向上望希望搵到廿萬 三十萬咁
相反搵一兩萬都可以向上望希望搵三四萬改善生活
做人都係求進步je
唔係下下要同人比較
每個人都有自己人生課題

認同你講法。

不過兩個工人一皮少咗啲。
齋講人工就兩個加埋一皮，但工人都要衣食行通訊，呢啲要計埋，仲有一般合約要包埋一年一次來回故鄉嘅機票。

加加埋埋一個工人姐姐都差唔多成皮一個月，兩個就兩皮㗎啦。

Sorry 只係可以橫行嘅奴隸

別人笑我太瘋癲
好多傻仔衝入嚟同我講搵10萬同搵2萬有分別

你唔望下出街有幾多人係幾層樓收租日日瞓係度都出緊你份糧？ 數據

目測戰勝數據

事實係，酸民不願承認
咁又係，萬一認咗仲點勞役班後生仔

我得8000蚊人工

呢句真

你個經代表哂大部份人

樓主識玩

其實中產係睇資產
唔係收入嘅

縮細月入十萬黎拉近差距

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，13.3%（450,377人）
10,000至19,999元，36.1%（1,222,454人）
20,000至29,999元，19.8%（670,487人）
30,000至39,999元，10.4%（352,175人）
40,000至59,999元，10.1%（342,016人）
60,000至79,999元，4.4%（148,997人）
80,000至99,999元，2.2%（74,498人）
100,000元或以上，3.7%（125,293人）

標題明明講緊人工 又講左去有樓收租
數據就唔啱 連登仔對眼又贏

想否定人 都高質啲

可唔可以響講「會唔會有可能生出第二個XXXX（傳奇人物）」前
諗一下自己係咩料、咩家底先
唔係以為生出嚟之後，天生天養 / 比唔到良好嘅環境同資源個細佬之下，會boom一聲變人中之龍下嘛
唔係唔得嘅，首抽第一隻就中0.1%出現機率嘅SSR咁難囉

無話邊個代表邊個 咁以樓主講緊要向上流動一個階層嚟講 係要貴養下一代嫁啦 人人養唔死就生 香港出生率唔洗世界級低啦

可能呢個post d人真係搵好多呢
俾我人工5位數，唔會講咩十幾廿皮唔算高人工咁酸既說話

你指6 位數right?

我驚生左隻綠衫狗出來，不了

搵4皮
但同訓街無分別

十萬一個月我做一年野已經可以財務自由

如果無家底嘅話，係，你同瞓街無分別

資產5千萬即係5間2房太古城，日日瞓係度都收10萬租，你月入20萬，唔食唔飲都2 30年先有人哋依家嘅資產，根本贏你一世

最撚on9就係咩工作上嘅滿足感，屌你老母
打工就打工啦，你估你老細呀！
要重申一次
話幫老細賺錢有滿足感嘅正一傻西，呢個post唔歡迎你呢啲奴隸

G持同我諗嘅一樣
咁偉大做咩？反正大部分香港人都抵死

完全正確
好想pin你呢個正確答案

保安有5 6萬咩？

岩呀，繼續麻醉自己啦

香港拎綜援過世都大有人在
3球野3里息都有$7500一個月
已經係綜援2倍，
個人要求低既why not?

好大程度上同意...
仲未計自己生活開支, 有小朋友/要養四大長老既話, 又洗多筆, 扣埋扣埋都會無咗唔少...

做老細你估又好好咩
對住d閪客乜都嘈住減價
又成撚日比人拖數 有時分分鐘要減價比人先肯找
比你賺幾百萬一年都唔太夠膽拎錢出黎自己用
要蝕返轉頭唔洗半年就冇哂果幾年賺落

睇左出面有個貼 醫病醫到要賣埋樓，
希望樓主呀媽會好番
身體先係無價寶 為個1-20000買多少少物質野搞壞身體真係唔值
有車係方便 但坐uber而家都唔係好難過 可能我咁既應心態注意一世做下層 但用時間換錢最後咪又係一場空 死個陣帶到d物質走咩？

覺得無錢更加要買定份高端醫保
如果醫晒2-3000萬我都係好唔番要死
都認命算

Brian?

基層又唔同喎，可能就係草根先知道出生污泥好易染

冇謂累人累己。自己就及時行樂

on撚9

你話你幾似老鼠實驗中後期乜柒都唔做，嘢又唔扑等死嗰啲呢？

打工仔始終都係打工仔，個cycle 永遠都係一樣最多用d 野靚d 旅行豪d 間樓靚d , 係咪快樂d 好難講，同有錢人個距離亦都爭好遠.

真係睇你要咩生活
如果要養仔只不過係
住好d食好d旅行好洗d

咁阿Q d諗大家窮都窮得開心d

連登一味窮人生仔正仆街，但係而家個門檻愈來愈高
就黎高到你唔係坐擁幾千萬身家都未撚生
最好個仔一出世乜都唔洗做做垃圾富二代
咁搞法無家底淨低可以生仔嘅職業應該得返Ibanker同醫生

最後都係想講..........單身d錢真係洗得爽好多

自己擁有唔到既野無問題，最緊要大家一齊擁有唔到

sorry係我錯
應該係有1億資產，當中有不少於一半係流動資金先叫中產

搵10皮同搵2皮個生活水準已經天差地別啦
開得呢啲POST 9成公屋仔屋企一層樓都無自己出黎搵得13K怨天怨地怨人
唔好講10皮,當30歲搵7皮, 同搵13K已經好大分別
至少前者有車有樓每年去旅行唔難,後者除左痴父母住公屋唔知仲有咩辦法

至少我自己搵4,5皮返緊工期間可以日日上連登2個鐘先

連登仔真係好撚高要求要起碼做到星球醫生先可以叫所謂「中上階層」了

樓主又係一個買撚左樓就語無論次既撚樣

連登仔個個fg 50k 一個月十皮係算少

香港地，比你一個月50萬，你估你可以做到有錢人？傻仔，你依然一世都係中等偏下
你做足一世先得2 3億，大把中產手持物業都唔止呢個價啦

建議無父蔭嘅可以提早收工，一係返hea工，一係拎綜援，講完

屌你咩月入8000點買樓呀？

大把幾萬人工準時收工

薯片曾先叫中產

有十萬蚊一個月就會買樓，之後就會越換越大，越來越多。

現實而言條數唔係淨係計收入，有資本剩餘資本本身就有機會增長。一個人會走向甚麼階級，關鍵是有沒有用剩的錢和有沒有投資令資產增值。

你真係唔識

你有十皮工，即刻買樓，有資產就可以進身

身家=/=有咁多cash，點解咁多人正評，兒登就係兒燈

聽你講 做到一世先得嗰兩三千萬 就知你係窮人心態

兒燈仔唔會明，睇正評就知

你咁樣講人人都唔使儲錢唔使投資啦 個個都要打工？
唔好因為自己窮人心態就質疑人哋嘅方法 唔識投資就去學 唔係喺度怨

20 30m都唔夠一場人生洗？

因為真係好高

做辛苦工先搵得兩三萬個D人最ON9

與其充大頭鬼
搵十萬但係月月清
供樓供車養工人養仔女
做中產嘅最低層

不如搵三四萬
可以揮霍三四萬
做基層嘅最高層

有父蔭做政府文職
返工等放工
一個月3皮野
屋企人有兩間屋
一租一自住
唔使交租
食屋企飯加帶飯
一個月用唔到3000蚊
淨儲27000
1年儲左三十幾萬
平時炒下美股

10歲搵1萬，20歲搵2萬，30歲搵3萬，100歲搵10萬，200歲搵20萬一個月，1000歲搵100萬一個月wo

做咩呀? 好驚再無窮人比你奴役呀?
你要做積極撚我又唔會阻你

講到我係老細咁 你咁嘅心態永遠只係社會上嘅一件垃圾 永遠都係社會最低層 窮人

要返工賺錢基本上都係窮

如果資產少就係垃圾 咁我咪係垃圾囉
有錢好威威呀

而家個題目就係講緊呢樣野
仲有而家講個心態 唔係呢一刻有幾多錢
有啲人心態就諗自己冇可能向上爬 儲錢又冇用 投資又輸錢 喺度怨天尤人 事實上自己冇去增值自己不斷將原因推向出面 就算唔係講緊金錢 咁樣嘅諗法喺任何範疇都唔會做得成功

連登：月入千萬富豪 月入百萬有錢人 月入50萬 中產 月入10萬 中產下層 月入5萬 基層（連登平均） 月入3萬貧困 月入2萬以下 狗也不屌

講到好似生仔就會同化唔到咁 依家啲教育制度都開始淪陷啦

睇你玩咩車

唔洗供樓

平平地一架718 兩座都好好玩

慢慢玩上去 2手488, 911 turbo
不過玩車真係燒錢野

而家樓豬係講緊真係有錢人
唔係單純中產
就算係中產都係被奴役

樓主有冇打算自殺呀？

哎唷唷 向上爬好叻哦 搵到錢好叻哦 成功好叻叻哦

$300一個鐘仲唔高

你真係連中文都唔識睇

到你搵十萬就知唔少啦
搵兩萬蚊既視野就係得咁多

十皮玩得起488？ 你認真？

打工想跳下個階段 跟本係你思維有問題

算啦, 班友比理由自己廢姐 咁認真做咩

有咩唔同，講來聽下，去多幾次日本，食多幾餐米芝連定買多幾個名牌袋？

明知仔女唔掂就最簡單，咩都唔俾佢掂就得。最大問題係好多有錢家族第二代以為自己有料想大搞做出成績，結果輸到收曬皮

睇清楚我點教你做人啦盲閪

樓主on9, 我夠想搵份5,6萬hea工啦.
問題係你hea做分分鐘連份工都無.
香港競爭真係痴撚線, 逼住你跟住步伐走.

你出返去啦傻閪！
打咁大段講資產>>>>>>>月入，你同我講月入？
屌你老母智障仔出返去啦！

佢呢啲心態正一正宗垃圾，搵多多少少就係度教人做人道理廢材你都係奴隸呀講咁多上進，上你老母

大把人hea 住搵幾皮一個月
冇諗住扮中產

收撚皮啦你傻閪！咁撚上進仲打咩工呀？
打飛機啦

你搵2 3萬，有家底= 贏家
你搵8 9萬，無家底=乞衣
講完！

咁搵2 3萬，無家底=？

唔好講到話買名牌
衣食住行隨心所欲已經好大分別
洗錢個概念根本唔係一個層次

無家底搵10萬可以住到邊？
香港市中心大圍呀？

慢慢玩上去

你自己睇下兩萬幾蚊已經租到咩單位
不如分享下你搵幾多搞到咁離地？

笑咗
2萬蚊租太古城400呎都係得返啲甩皮甩骨嘅賣剩庶

仲要係租
有無諗過10萬一個月可以買到咩樓？

講得無錯
搵10幾萬一個月最多都係食中午個時
任性小小唔睇價錢 真係唔好講自己中產比人笑死

幾萬人人工，的確好高。

況且人工係衡量人生唯一準則咩？唔係咯

我覺得一個人係社會上被需要

有自己專業，受人尊重更重要

當然啦尊重別人都好重要

10萬個月借到一千萬 你諗下可以買咩樓
以你講法搵唔到一百萬都唔好叫中產

on9仔一個
望到一世搵4800萬笑左
窮人心態
可以一個月搵100K,有腦有錢做投資,基金 股票 樓 收藏
好多方式 更加唔好講 儲資本創業
就算唔投資 也足夠過的體面
最後講句 一味屌冇用

488gtb近三球 未計要養佢 一個月十皮真係可以行開一二邊先
唔好話你等到佢跌落2球果時先買。到呢個價一黎又有新款 二黎整都預50 仲有到時人都老啦 仲玩咩跑車

以上為一個搵緊35萬既認真考慮

珍
之前間公司我走左
老細搵朋友黎做有錢仔黎
條友話唔返就唔返

十皮其實好好洗
然後有人駁你搵得多洗得多
咁搵得少就唔洗生活咩

連登仔依家個思想係好痴線

就係要生仔脫貧

講啲咁嘅嘢，5 萬係連登理想人工

而家嘅香港一定唔適用

你做到最top都稱唔想係「有錢人」

更何況多數上位都係有啲家底...

為咗賺錢做明星根本天方夜譚....

做生意仲好

都唔係真係咁難，前提你係女人就可以靠二次投胎致富

講到冇支出咁
4800係總收入

積少成多，個個都輸全香港冇有錢人啦。
回報率一年5%，十幾年你資產都多一倍啦

Ching ho ball.
十萬一個月咁慘，不如分d比小弟

點解搵十皮就要做有錢人？

搵十皮我都可以繼續做係窮人，但我中意繼續做我既窮人，你咪繼續追你既有錢人夢囉，無影響大家

利申：兩公婆搵多過十皮，想繼續做窮人得唔得？

愚公移山
呢層樓我供唔完
仲有我個仔
我個仔供唔完
仲有個孫

咪一樣咁冇意義

加油

開始有啲飄

大佬啊 成世人收入會唔會得人工啊 當你有10萬一個月 起碼一兩層樓 資產點都增值咗幾百萬啦
下下靠返工 返到90歲都唔洗退休

林鄭呢

但高人工點都有保障，旅遊可以去貴啲，買嘢食嘢唔使計住。

用樓黎講就太真實

一個買落既太古城單位係等於大半間上巿公司巿值
一個係好運既廢老
一個係細個就好努力 廣織人脈 肯打拼 有學識既人 遇到好時勢 有隊好團隊 係商場血拼生存落黎 (而更多係失敗左屍骨無存)

而更多既凡人 後生仔根本連向上流動既機會都冇
而買落太古城個廢老就會話香港後生仔係垃圾唔上進當年我點點點

都話香港地買樓冇錯
柏傲開左 係你地既最後機會

以前買到太古城一啲都唔廢
你老豆買唔到先叫廢

失敗主義

以前低價橫行左好耐
05年都仲係400萬700實要有幾特別勁先買到

雷軍。一個月都10億人工

5、6萬已經係top10-15%啦

10 皮一個月唔夠洗 都on79

點解要買樓？屋企人要你一定生仔？

我覺得真係周街都係
求其一個廢老十幾廿年前比十萬八萬首期
而家最少都500萬啦
班人根本乜都唔洗做
公平咩！

香港係行緊資本主義
有資本既人除左衰賭
唔係都冇乜可能敗得晒副身家

true
你搵十皮就係有得提升生活質素
食野唔睇價錢 想飛就飛

唔生仔唔買樓仲唔叫財務自由？

成班傻閪黎真係
你啲咁既心態仲話學人移民去英國？
英國就算收你班廢人都生存唔到啦

總資產有2M USD已經係香港top 10%啦

top 10%都唔叫中產咁點先叫中產

瞓醒未呀？去東半山兜上馬己仙峽道望下幾多人住緊你一世都買唔起嘅樓啦柒頭

個班已經係top 1%...

4800萬你都洗唔哂喇

你話呀
而家10萬月入就叫高姐
過多30年掃地都100萬個月
4800連廁所都買唔起呀

好似你同40年前d人講 2萬連格磚都唔到

十萬都唔多, 正皮既人95%哩世人都搵唔到 計PV既話

因為幾萬蚊月入唔算高收入所以應該放棄，去打啲更低月入既工（用hea工呢個term黎掩飾無用架 樓主)/拎綜援？樓主果種窮撚思維真係出類拔萃 月入幾萬起碼仲有機會儲錢投資繼續增值 投資係可能贏可能輸 但拎綜援/月入得果萬幾蚊就上黎大放厥詞既你連呢個可能性都無 btw一千萬買啲收息股一年5%都一個月四皮野啦 都足以維持有翻啲水準既生活質素架喇，而你到時都仲係諗緊點樣r多啲綜援/點繼續hea住打份垃圾工 日日喺度呃自己啲幾萬蚊一個月既人同你一樣都係窮撚，你窮唔係無原因既 加油繼續拎綜援/打份永續月入萬幾蚊既工啦下

你打普通工一世都冇人地父幹果兩三千萬啦
利申 公屋窮絲

真 連登好多孔乙己 就如同一班a cup既女喺度彈班bcup以上既女話「你以為自己好大波咩 好多人大波過你啦」粒葡萄酸到呢

Fg基本人工

你搵得個10皮=.= 做成世都搵唔到誠哥貢多錢拉。。。

連登薪級制 人工喺全港頭20%都唔叫高人工

05年你老豆搵緊幾錢一個月？
按揭幾多嚟食，最多可以借幾多成？
名牌屋苑咁易買，仲有人住唐樓舊樓？
當年買樓係容易，但買靚屋苑一啲都唔易

年少無知 想問月入廿萬既成功人士平日點洗錢？

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

18年退三萬稅
20年就350k

無講錯， per annum

做中產好失禮咩做咩講到一文不值地底泥咁？
一個月有幾皮野fing 點都好過冇

因為樓主無能力搵到幾萬蚊一個月 所以要出盡奶力踩低佢 好撚酸啊粒葡萄

搵幾萬一個月，有心儲儲幾年都儲到首期
買完坐幾年層樓升200-300萬

窮撚真係窮撚
資產只係識得現金

根本市場就冇咁多cash去套現成個市場既資產，全部都係電腦顯示出黎

有價冇市，呢啲就係平常人講既身家

兒燈仔仲未明

你唔買樓咪一樣要租樓，你夠班新移民鬥咩

真，冇階梯可言
有BNO仲留喺度打工？

月光族又會比人屌

好過窮撚洗錢要計住計住

我真係今日先知要有套晒成個市場既cash先可以賺錢，你係咪戇鳩

10皮夠啦
我唔洗做中産 基層夠

搵幾萬唔係多
搵萬幾唔係多

所以搵萬幾=搵幾萬

窮撚logic

你唔係覺得窮撚對%有反應呀

千祈唔好信 我連稅單都po埋啦
51萬稅 想問你交幾多？

打工黎講10萬算高啦
面對現實啦
雖然大家都係打工
但係差1萬就係差1萬
唔好以為人地搵5萬生活真係同你搵2萬一樣

唔係個個同你一樣咁廢既

根本係兩個世界既人
你憑咩同另一個世界既人比睇到自己咁高
你都可以去做生意既，但咁撚消極既人做生意睇你都係燒炭收場

2020年仲講月薪
希望你有生之年賺到同我老豆一樣咁多資產

有父幹好叻仔呀 識投胎 抵你臭串

咪係囉
搵兩萬以下同屋企人一齊住公屋真係好爽咩

我係廢呀
屋企養成架喎
你叻仔D，搵到錢叻叻呀

屋企想轉環境，所以而家層樓我供緊

想再買多層因為結婚後唔會同屋企人住，而我唔中意長期租樓貼錢比業主。

樓上果位自稱交五十一萬稅既清幅圖係利得稅黎(無user name) 薪俸稅就無圖 窮撚表示想睇埋人生清交幾多薪俸稅

上層暫時都要有奴隸支撐 到冇需要嗰時就 哈哈

我諗分别係個生活質素

其實四五萬入餐廳已經唔太駛睇價錢 有時可以去下staycation 食下酒店自助餐咁
去旅行又唔駛搶平機票

兩三萬好多野真係要計著計著...

講買樓就當然大家都買唔到啦搵三千萬比盡你儲到一半 根本買唔到咩好樓

爭咩呀兩個都叻仔

唔講買樓就輸啦師兄
你估有錢人真係會住大圍（新界市中心）咩

做生意咁易賺錢個個仲洗打工咩！

又一個傻閪

唸起個買舖大王波叔同佢個仔
臨老搞到自己財困不停賣資產

個仔要做酒店大亨

貼張糧單出來睇過，大把連登仔2萬都無。

講得好 見到咁多連登仔消極面對人生真心爽

樓主邏輯=十皮一個月唔會做到大富大貴 所以唔使努力
即係樓主假設左每個人都係想大富大貴
但問題係我而家覺得呢筆錢夠我享受世界
我賺十皮線一個月至少生活無憂
有車有樓 依家可以儲錢追夢 去食飯買嘢都唔使就住就住
啱㗎啦大家跟樓主嗰套就啱㗎啦
大家繼續怨天尤人怨出生
我依家就知自己以前幾咁幼稚 不過好彩我以前係一路怨一路發憤而大部份嘅傻仔係得個怨字

又一個傻閪懶上進

D基層呀媽點谷個仔都唔 及人地有錢人仔女唔洗谷的狀態，
佢地個仔輸在投錯胎

個仔仲買咗東海搞婚宴專門店
依家大家知咩事

你啱
所以一畢業就搵份無收入證明嘅工再排公屋又可以申請津貼

下，容祖兒 陳奕迅 唔有錢？
周潤發唔有錢？

上左大陸搵食既陳浩民
知唔知佢地搵緊幾多「億」

容祖兒 王祖藍 係馬鞍山恒安村大

起一起底
樓主一係好有錢
開post想釐清一班自以為自己上進好有錢既人
其實同佢自己仲有一大段距離，社會地位根本不能比
一係就係假膠
只係一條窮撚開post去踩低其他上進搵錢既人
希望心靈上得到慰藉
去合理化自己而家既生活態度

做多咁上下移民享福
留喺度等林鄭十連任呀

廢話唔係有錢就係窮啦呢個世界！係得香港咁多自稱中產嘅傻閪
利申:住緊天水圍天頌苑

樓主根本就係後者

林鄭連任有乜所謂？有錢人去邊都一樣，可能香港俾到嘅玩樂快感仲多過外國

係呀我係惠康做緊倉務員

本身以為有認真討論
見佢點覆再加埋個起底就知係假膠
可以負評出番去

我估將來通縮唔得嘅
都係鳩之嘛
鳩估當真

我覆人有咩問題？懶上進有講錯？窮人出世不願承認，咁又係，無咗呢啲打飛機懶上進嘅態度我驚你哋認清現實會自盡

唔知你點定義 ‘有錢人’
但係極權統治最後所有人都輸
包括 ‘有錢人’
人地唔係蠢既
揾夠一定走
屋企人先走
你睇胡X進

師兄你望下幾多人抽大圍先啦，呢班偽中產死晒都未到有錢人死啦

分別係 有錢人有國籍有資產唔走住
無錢人想走都無得走
睇你點死

有錢人大把後路，你估樓市冧邊個死？今次疫情完大把有錢人仲有錢過之前

戇鳩

你一嚟就搵周潤發講？佢個年代直情可以飛去荷里活拍片 而家又得唔得？

屋村𡃁模邊美容雞你唔撚講？最快致富方法？要夾幾多條春卷 + 本身有天份 + 非常好彩 先做到top tier?
唔好講到可以靠發明星夢重新投胎啦你本身有冇呢個能力先 窮人最快直接嘅方法賺錢咪又係要讀書 你有料做讀到top tier 做醫生 搵嘅錢一定多過top tier藝人 不如腳踏實地 將發明星夢嘅精力擺喺讀書仲好啦...

但係咪最快方法致富先？

你覺得而家嘅香港可以俾你一夜爆出黎？再加上要幾好彩？

窮人咪最後又要腳踏實地讀書先最穩陣

乜做唔到最撚有錢果班人會有人自盡咁撚癲既咩一生人去唔到最有錢果班人既level又如何 有咩懶唔懶上進 ？真係眾人皆醒你獨醉 根本做個ok有錢既果一群都好夠生活 鍾意去下旅行 買野食野又唔駛左度右度 的確月入幾皮一世都只係搵兩三千萬 不過個生活質素都已經好唔錯 btw點解幾萬蚊一個月唔可以係hea工 你啲邏輯好混亂

認真問 做盛行
350k

就算唔講可行性

都唔會係最「快」嘅方法致富

你覺得而家嘅香港可以俾你一夜間爆個巨星出嚟？

一個人紅係要經歷幾多人幫+食正市場品味？

再加上當中嘅機會率有幾大？呢啲嘢根本唔到你話想做就做到

你不如話最快嘅方法就係中六合彩啦

7 8萬有咩工係hea?

係賣相

其實人工同辛苦程度唔係成正比，人工15k同人工45k個辛苦程度唔一定差好遠，公司係買你既知識同經驗，買你既既應對能力，唔係叫你做多三倍野，反而上到中層你付出勞力既回報率仲高

窮鬼搵多幾萬叫改善生活囉
老一輩先問人去邊度發達啫，唔通真係發達咩

完全中晒

做過一間target有錢佬既private club
所謂搵幾萬既中產根本想像唔到
裏面d設施豪華到你唔信香港有咁既地方

咁你又問番我？
你將你鳩估既野代入去我鳩估既野到
你斷鳩估我既鳩估

係淨係Clearwater bay clubhouse 都係月入10萬8萬個啲想像唔到嘅地方，樓上好多傻閪仲打晒飛機

一眾狗官幾錢人工？昏迷左年幾？

真 窮真係有理由既 啲思維簡單到小學生咁

咁你入唔入到呀？

想知月入幾萬可以投資咩增值？
抽大圍上蓋呀？

你見佢條傻閪講"人工"就知佢唔閪識喇
香港靠出糧喎

笑乜撚嘢呀盲閪

入唔入到同果件事存唔存在有咩關係？ 柒完未？

咁都仲要問係弱智定盲左

咁淨係拎綜緩囉 日日食茶記囉

On9仔

啱呀 你真係好on9

面對人生嘅虛無 人人都可以有唔同嘅選擇
「上進」可以係一種 以「無聊」去對抗無聊都係一種
重點係有心反抗佢 唔好俾佢吞噬 沉淪其中
唔需要judge其他人嘅做法 專心做好自己啦

大佬 30年後掃地100萬個月 4800萬連廁所都買唔起
你計條數出黎比我睇下個增幅 咪當你唔係鳩估囉

鳩估你叫我俾證據

大佬唔好咁撚癲

樓主覺得自己看破人生 繼續做祥林嫂就啱曬 少個人爭